大家去餐廳習慣俾幾多貼士

茶記就唔俾啦

其他有少少服務嘅餐廳都會俾
如果食一餐幾百蚊埋單，我就俾廿零至三十零蚊貼士
如果埋單一千以上又再加啲
服務好又加啲

從來冇依個習慣

酒店都要100起跳

親戚去酒樓食會俾 大概20蚊

我自己視乎消費幾多錢

如果埋單二千以上，就俾100或以上

如果係酒店埋單幾百蚊，係咪都俾100？

0

係香港唔會比，外國就10-20%

個人幫你泊車最少都要50，如果食幾百蚊嘅話可能都係50嘅，服務唔好嘅話就一蚊都唔俾， btw 酒店執房你俾唔俾？即係放喺枕頭隔離嗰啲

一句

第一場 3號獨贏

唔俾，收咗我加一點解要俾

P.S: 好好食、服務好，又抵食，咪俾下

收左加一，點解要俾？

但加一應該係落咗老細袋，侍應無份？

前兩日諗住簽一舊水 唔小心簽多左一舊

貼士都未必有侍應份

都check out有乜好比
除非住幾晚

唔識嘢，唔知可以放係枕頭隔離
係咪全行慣例？
係check out嗰日放？

我淨係check in時俾貼士幫我拎行李上房個職員

埋單300 我會俾300 貼士

如果住幾日要佢執房嘅話就擺喺枕頭邊就可以，兩日一夜嘅話就Checkout 擺就得

貼士如果比經理睇到一定叫你嘔出嚟 月尾大圍分 冇得自己袋 一撚定

比毫子

岩呀 望撚住你做嘢個啲咪 袋袋平安 真係跑嚟跑去既 PT咪無得你分囉
樓面仲要同廚房對分

如果俾封利是俾侍應，會唔會要嘔返去大圍度？

冇人睇到就你 除非你on9上繳

點解要俾

有啲小店唔收貼士
其實可以放個貼士箱，等客人放入去

根本香港做飲食基層嘅同狗冇分別
人工唔高 工時長 時間閪又要落場
加一又唔關你事 收貼士唔關你事

小店個貼士制度會唔會好啲
即係細細間得廿個位左右嘅cafe

香港有加一就唔拎走散銀 無加一就10%到

點解要比

唔比啊 幾毫都要拎番
利申：真係好窮

有時見係黃店小店咪俾

不嬲都比開原價加一蚊tips

有加一既話 $1以上都攞返 又唔係特別好服務

通常初頭十日都可以自己袋

過咗就當貼士要上繳

做過5星housekeep
試吓有人放錢喺張被裡面唔敢拎
通行慣性放枕邊，唔一定check out放
試過有客住3晚，每日出去都會放

酒店就每次叫佢嚟都比500
茶記呢啲cheap嘢就唔會比成日一兩蚊都想食咗我 更加唔想比

咪撚咁寒酸啦其實你有冇出過街食飯

大圍柏傲莊？

10%

5蚊下可以唔洗找

直接放一百蚊紙入靚仔WAITER個褲袋度

有加一唔比啦

貼士文化真心on9
有種你加一都寫埋落餐牌個價錢 點解要埋單另計

全部碌卡 都唔會比

我畀貼士嘅話係畀晒成個dining experience，包括埋好唔好食，好食我會畀多啲
點解要廚房

以前係香港比cash就比紙幣，找返黎既散紙就比曬做tips，簽卡就寫多10~20蚊做tips
點高級既餐廳都唔會多過20
有時淨係想比個waiter就會問清楚tips係佢袋定公司袋，如果係公司袋既話就會偷偷地另外比現金佢。D餐廳收完加一仲要剝奪埋員工應有既tips，屌佢地老母。

宜家人在日本唔洗比tips，淨係消費稅都要抹下汗

+1 包埋

食飯只要有收加一張單過$5000我都唔比$1 Tips, 住酒店就日日出街前放枕頭面

比卡就寫齊頭

通常多少少only
其實佢已經有service charge唔洗特別比又唔係美國

不過當然如果你認為佢服務態度非常好咪多d

100

會唔會試過有誤會
個客放咗現金係枕邊
但其實唔係貼士嚟

出街食飯比卡多, 要另外比現金佢做小費?

到時投訴話偷錢就仆街冚家剷

如果加一有錢收，我唔撚駛要你份底薪添

利申一個section平日炒3、4萬sales，而家環境唔好都有1、2萬。

香港大部分餐廳嘅侍應態度都咁閪
高級餐廳都可以閪
咁點解要畀

你食開垃圾仲咁大聲同人講

On9 鄉下仔死窮撚度住度住先會比個加一都比唔起咁再比貼士好似殺你全家咁

比卡前唔識叫佢碌埋貼士？證明你都係鄉下仔

500咁少... 起碼都5000啦

靚女比5萬豬西我就掉落地下等佢執

0/10

野食好食=餐廳侍應態度好？
貼士係侍應袋
當然係睇侍應態度決定畀唔畀
咁簡單嘅道理都唔明？

同廚房對分有咩問題

兩睇
武漢肺炎前一個普通識英文waiter都搵到兩皮幾又點睇？

美國強制15%

香港全部有收加一點解要比

畀佢老母

係你揀啲又難食又無服務個啲姐柒咗就摺埋 唔好咁大聲話比人聽你食開垃圾餐廳 基本態度都冇

£5-10

1000000%

你好撚勁喎食開個d餐廳咁撚岩全部野又好食 態度又好你講經啊 香港有幾撚多成餐廳兩樣野都有齊啊 柒頭話人柒咁撚串？

你搵唔到唔好出嚟柒啦 食返你啲窮撚嘢啦

餐廳好味加服務態度好未會比囉

屌你老母原來住油塘唔怪得食開垃圾

食黃店唔比貼士仲話自己黃屌你老母啦

不嬲唔俾
因為學生唔俾 大條道理

呢到話唔比個啲係咪藍絲嚟？
食黃店都唔比貼士 黃極有限啦屌你老母

通常都簽卡 而簽卡嘅貼士 員工係收唔到嘅 所以永遠唔比貼士 除非遇到勁好service嘅 會擺幾十蚊cash喺枱面

原來想引戰你唔死都冇用啦屌你老母臭化閪
死傻閪block得 單機啦

睇尾數囉

埋單 980 咪比 20
1020 咪比 80

嗯 你成世淨係會係自己住嘅地方食飯 知啦臭化閪

有心俾可以另外俾cash做貼士

同埋好多小店係唔收卡

唔比貼士比人燒春袋

如果係齊頭，例如900呢

5萬起跳
用FG糧比

藍絲地方 唔怪得你 你食開屎講句嘢都臭啲

窮撚凍飲加錢都要諗 唔好講tips

態度正確

唔比囉 齊頭仲要我特登再搵銀包咁麻煩咩
留下次啦

我知錯了，以後住酒店會瘋狂俾貼士

我買樓都比多一百幾十個貼士比返發展商
因為佢地啲cs真係幾靚女

藍絲五毛 block得

香港最多好似都係比過廿蚊 好多時散紙都唔拎番，去英國個陣比百幾蚊，因為好多真係好用心serve我搞到唔係幾好意思唔比
利申窮撚

我憑自己實力買你d服務
憑咩要我額外比服務費你？
屌你老母🖕🏻

酒店check in嗰陣洗唔洗俾貼士reception 職員？ 其實佢哋都有serve我

吹水

比得多會入埋你房添

所以要睇金額,正常放係枕頭/床都係貼士

D客走會留低好多野食野飲,你陪得起/買得到咪囉走,私人物品幾錢都好就唔會囉,因為你買唔到,佢一句話對條爛毛巾有感情係無價都有排你煩

不過酒店多數會撐員工

試過比三千個妹妹仔 佢夜晚入我房話想多謝我
之後既事大家明啦

0俾

嘩 有錢人
可惜無撚腦, 碌埋啲小費入邊個袋?

話時話
試過夜晚返到酒店
發覺有條私伙毛巾俾執房掉咗
可能佢以為我唔要

有乜辦法預防呢啲情況

通常0

呢個真
係香港啲大公司一定會沒收曬
除咗你即刻入佢袋

某個以前嘅同學話食一餐廳比多10% tips好正常, 但間餐廳已經收左加一

咁咪每個員工都要租多部機係身？
信用卡公司又贏

記得97前香港人係多啲俾貼士
可能嗰陣經濟好啲

廚房人工本身就高過樓面

另外就係話連埋廚房 太多人分 所以真正會做嘢server客嘅PT樓面無得分

我炒散果度要人地放tips box 月尾長工分左佢 兼職無份 好撚on9

加一咪比咗囉 點解仲要額外比

可唔可以取消加一
唔好話貼士，加一都唔想比

正常你未走，都唔會扔你野，試過有個大陸女人放對爛鞋係垃圾桶，我執房幫佢扔左，點知佢話係要

有啲人客係因為食物好味而俾貼士，所以廚房有得分貼士係合理喎

有加一果啲一蚊都唔會畀

我住酒店習慣用私伙抹面毛巾
朝早用完就放係浴室

執房換浴室毛巾時，將我私伙嗰條都拎走埋

自己未試過，但聽過有同事見枕邊有幾舊水照拎咗
個客翻嚟即刻投訴
不過係個同事衰on9,正常超過一張銀紙就唔會拎

咁係個員工問題，你可以投訴
一定有嘢送翻比你，正常就算個客check out 咗
都唔會扔佢漏低嘅嘢，會寫去lost & found

兩皮好多
辛苦錢企成日 得兩皮

餐廳不嬲唔比
送貨仔/外賣仔先比
因為知道佢無肉食

梗係要啦

唔係好中意貼士文化，澳洲多數餐廳唔收小費雜費，食幾多俾幾多就得，係部份中餐館酒樓仲保留收茶介小費嘅劣習

有幾多個普通識英文waiter搵到兩皮幾
點普通法 唔好講啲五星級酒店啊 fine dining果堆

算啦，條毛巾唔係貴嘢，執房應該以為係酒店毛巾先收咗去，盡量唔做投訴撚

幾豪子 比麥當勞叔叔之家

讀書 (八年前左右) 做西餐PT收唔少支那人貼士因為間嘢懶鳩係高級大部份侍應都係東南亞人講英文，但就好多支那人入嚟食嘢睇海景，所以要講普通話或者佢哋serve唔到就係我哋啲PR

但其實佢哋呢班客都幾豪氣，如果你好好招待佢，又講解哂個餐牌啲嘢 (真係要講得好撚耐...)就多數都有貼士，直接塞畀我既就袋，唔係就阿公

最多有人畀過500但我個時先搵緊50蚊個鐘

有加一多數唔畀

如果無加一就可能畀
尤其係話會share tips 嗰啲

2020最少都俾50啦下話

有加一就唔會俾
你老細食你咁大份加一你都ok
你唔係旨在我個幾蚊呀？

加上而家食飯9成都碌卡，根本無找錢既問題

無俾貼士的習慣，香港服務業好少有令人想俾的服務水平

加一文化搞成咁
你係客，見收左加一緊係expect有服務
點知老細袋曬，係員工眼中就當係得幾蚊貼士咁serve你

呢個落差兩邊都唔順氣，咪兩邊越來越閪

係咪海港城

香港應該係80年代尾/90年代頭先開始興加一

點解要比 佢想我比貼士咪先同老闆講整走左個加一想要貼士入錯行呀 走去做泊車仔啦

視乎服務睇下俾唔俾，俾幾多

唔收加一嘅話咪俾貼士囉

唔是，不過都係老尖

上次三千蚊開支酒
比五千蚊tips

15%

認真一問
信用卡單上tips果欄
員工會唔會收到，求過來人解答
如果收唔到，下次俾cash算

不嬲唔俾
加一都唔俾
埋單就叫佢嗌經理過嚟
是但揾啲嘢投訴
投訴上菜慢餸唔熱唔主動加茶加水態度差
搲埋個免加一再叫佢打張單俾我吸泊車